```
工作重心：
1、千万级别数据订单表处理
2、内部需求为主，定时任务的管理，结果情况
3、消息队列rabbitmq 异步进程，防止进程过多
4、服务器常规操作
5、看更多的设计架构，设计模式
6、量化指标绩效考核，月计划，周计划
7、工作汇报
8、需求对接


准备工作：
1.初步设定好你带建设的技术体系， 这里的体系分为两层含义：技术体系和团队体系。根据目前公司的规模制定不同的方案，便于未来尽快进入角色。
2.对公司的业务有详尽的了解，公司的盈利模式，产品优势，市场地位，等等。都是技术高管需要快速了解的。因为有了这些知识点，才能在未来与业务部门做更有效的沟通，缩短入职后的适应期。
赢得信任
作为一名新入职的技术领导，赢得各级各部门团队对你的信任，至关重要。要有效的做到这一点，需要做好以下几点：
保持技术人的初心，降低自己的姿态。 让原有的技术团队深刻感受到，自己是过来做事的，是和大家一道来解决问题，共同迎接未来挑战。
切忌“新官上任三把火”，加入团队后，需要花一定的时间，观察团队目前的运行情况，全力支持现有技术团队做好当前的工作。切勿轻易打破现有工程师们的“玻璃心”，降低部分老员工的排斥心理。
建立团队内部的感情，花时间与团队的每个人进行1vs1谈心，充分了解大家各自的诉求，各自优缺点，该表扬表扬，短板要给予帮组和指导，尽快解决团队中存在的各种问题。
当好“背锅侠”，如果在磨合的初期，在未建设好相关制度前，发生了线上事故或者技术团队引起的问题，愿意为团队成员出头，同时敢于承担责任。
表现出自己的专业度，这里的专业度包含业务和技术两方面，你需要在与业务的会议上，有效融入的讨论中，有更多自己的想法，甚至能推动业务的改进。在更多重大的技术革新中，你能把控这个过程中出现的各种风险，并能有效的带领团队战胜这些问题。
快速找到现有问题
一般出现空降情况的时候，都很可能是因为你的前任在这里挖了一个大坑，或者各种不作为。所以你加入后，需要尽快找出这些坑，无论是技术上的，沟通上的，制度上的。这些坑留得越久，对你的潜在伤害就越大。
了解公司各个团队的实际运作和目标KPI

通过三个层次的沟通： 上级沟通（与CEO/业务GM），平级沟通（CMO/COO/运营总监/产品总监），下级沟通（工作中的一线团队）充分了解不同团队日常运作方式，清楚他们工作的流程和沟通方式，更重要的是要了解他们的目标/KPI。最终，让技术团队能与其他团队的目标能有机融合在一起，形成一个有机整体。
```
